Google是鬼？

Google 最近疑點重重。

最新的是，今天 Google 被發現，只要在搜尋框隨便輸入亂碼，就會在搜尋建議中跳出之前總統選舉時，國民黨鋪天蓋地在抹黑陳菊的所謂氣爆善款案。

再往前看有什麼呢？

YouTube 被抓包長期自動刪除包含「共匪」或「五毛」字樣的留言。根據 The Verge 的說法，YouTube 至少從去年十月就開始刪除相關的留言了。

報導 →

另外是 #Google翻譯 上個月開始，忽然全面以中國用語取代台灣用語，並在旁邊標上「社群認證」標章。翻譯 video 會獲得「視頻」、翻譯 software 會獲得「軟件」⋯⋯等，族繁不及備載。

報導 →

YouTube 的事件 Google 推給演算法了，但翻譯的事件至今沒有講過半句話。而這次跳針「陳菊 善款」的事件又要找什麼藉口呢？

我想問：Google 到底還要躲在「演算法」後面多久、還要噤聲多久？

轉載，不是我寫的

原文出處

be evil

鬼咗好耐啦

Google 條印度佬根本有問題
YouTube奶到

RedTube

菇變evil